<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<laudo>
  <codigo>032</codigo>
  <genero>fem</genero>
  <conjugacao>3p</conjugacao>
  <secoes>
    <secao>
      <titulo>Liderança</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Está sempre disposta a sair em busca de novos desafios que a impulsionem, galgando assim estágios diferenciados do restante da equipe.</frase>
        <frase>Tem grande potencial para administrar as situações mais diversas, quer sejam elas de conflito ou não.</frase>
        <frase>Sua ambição é um dos traços marcantes da sua personalidade.</frase>
        <frase>Tem garra e determinação para lutar por seus objetivos, especialmente aqueles que permitirem ser reconhecida como alguém de destaque da equipe.</frase>
        <frase>É bastante ambiciosa. Preocupa-se com a sua estabilidade material. Possui gosto refinado.</frase>
        <frase>Possui perfil bastante adequado para liderar uma equipe da área comercial.</frase>
        <frase>Lida bem com objetivos, dinheiro e responsabilidades.</frase>
        <frase>Competitiva, procura sempre ser a primeira em tudo o que faz, buscando atingir suas metas o mais cedo possível.</frase>
        <frase>É bastante astuta e sagaz.</frase>
        <frase>Com magnetismo e entusiasmo, lidera equipes.</frase>
        <frase>Sua atuação demonstra alto grau de autoridade e determinismo. É competente e demonstra isso em todos os trabalhos que executa ou pelos quais é responsável.</frase>
        <frase>Por ser altamente competitiva, para ela é absolutamente primordial destacar-se, seja na sua roda de amizades, seja na sociedade de uma maneira geral.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Empreendedorismo</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Possui um espírito visionário. Sua atenção está sempre voltada para o futuro.</frase>
        <frase>Não teme correr riscos, pois acredita piamente no que faz e na sua capacidade de contornar as mais diversas situações.</frase>
        <frase>Tem capacidade e estilo para idealizar o caminho a ser percorrido durante sua trajetória profissional e agir em busca de concretização.</frase>
        <frase>É uma estrategista nata. Anseia realizar seus ideais o mais rápido possível.</frase>
        <frase>Acredita na força de seu desejo e na capacidade de concretização dos projetos mais difíceis de serem atingidos.</frase>
        <frase>Seu espírito empreendedor lhe permite conquistar sucesso em todas as áreas: relacionamentos, saúde, trabalho, dinheiro, posição social e responsabilidade.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Comunicação</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Goza de grande popularidade entre seus colegas e parceiros de trabalho. Seu entusiasmo vibrante contagia todos ao seu redor.</frase>
        <frase>Expressa seus desejos de forma direta.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Argumentação</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Tem uma confiança desmedida em si mesma. Sua mente forte e vigorosa lhe permite canalizar energia positiva para seus objetivos e sonhos, tornando-os realidade. Transfere essa confiança que sente em si mesma para a vida e para as pessoas à sua volta.</frase>
        <frase>Normalmente, é uma pessoa que exerce poderosa influência sobre os outros. Tem grande habilidade para lidar com o poder e com cargos de liderança. É vista como um grande líder por todos ao seu redor.</frase>
        <frase>Comunica-se de forma poderosa, persuasiva e envolvente.</frase>
        <frase>Possui poder de convencimento e persuasão.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Velocidade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>É ansiosa.</frase>
        <frase>Possui um forte senso de urgência, principalmente com relação a tudo que esteja ligado ao seu sucesso profissional.</frase>
        <frase>É bastante ágil e impaciente e dotada de um incrível senso de urgência.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Praticidade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>É bastante eficiente em tudo o que faz.</frase>
        <frase>Ela possui senso prático e capacidade para a realização de tarefas ou diversas tarefas em curto espaço de tempo. O que não impede que o faça de forma eficaz e competente. Não desperdiça tempo, define rapidamente que atitude tomar para atingir seus objetivos. Parece que sempre tem uma estratégia pronta a seguir. Não se intimida com a quantidade de afazeres.</frase>
        <frase>O tempo não é o fator determinante para atitudes dela. Estas são inerentes a forma efusiva dela de realizar seus intentos e suas responsabilidades.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Detalhe</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Trabalha muito para alcançar suas metas, por isso é bastante detalhista.</frase>
        <frase>Preocupa-se com detalhes e executa seus trabalhos de forma pormenorizada e cuidadosa.</frase>
        <frase>Busca a perfeição em tudo o que faz. Dá importância ao acabamento impecável.</frase>
        <frase>Busca conhecer de forma aprofundada tudo que envolve o trabalho a ser desenvolvido. Dispensa o tempo que for necessário na conferência do trabalho, entregando-o quando o considerar ideal.</frase>
        <frase>Cria procedimentos próprios que a ajudem a manter o alto padrão de exigência que se determina em suas tarefas.</frase>
        <frase>Classifica seus trabalhos como de alta qualidade o que dificulta a delegação de tarefas. Quando o faz, exerce controle da qualidade dos projetos. Pela dificuldade em delegar, acaba por assumir inúmeras tarefas, trazendo para si as responsabilidades pela conclusão. É eficiente e sempre encontrará uma forma que culmine com melhor qualidade.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Organização</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Organização é a palavra de ordem e determinante na condução de seus afazeres e no gerenciamento da rotina das pessoas ligadas ao seu trabalho.</frase>
        <frase>É competente e eficiente na criação de métodos e procedimentos, o qual julga como facilitadores para que ela mantenha o total controle de suas responsabilidades.</frase>
        <frase>Organização e planejamento andam juntos e são imprescindíveis para ela que deles necessita para se sentir segura na elaboração de tarefas.</frase>
        <frase>Prefere meios estruturados com recursos humanos, técnicos e financeiros que possam embasar e dar tranquilidade aos seus projetos.</frase>
        <frase>Determinação, disciplina e a busca por resultados de forma organizada, são fatores predominantes no perfil dela.</frase>
        <frase>Deve manter o seu padrão de organização necessário ao seu bem estar, sem permitir que se transforme em obsessão e atinja níveis exagerados.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Cumpridor de normas</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Tem capacidade de viver a vida de forma intensa e sem culpas.</frase>
        <frase>Não precisa da aprovação de outros profissionais ou da chefia e procura viver da forma como lhe convém.</frase>
        <frase>Tem idéias de melhoria, procura sempre se superar, mas também tem a capacidade de respeitar as regras estabelecidas.</frase>
        <frase>Gosta de aventuras e de tudo o que é novo e inusitado. Por conta desta preferência poderá não acatar todas as regras impostas.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Percepção</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Ela é sensível a qualquer alteração em tudo que a rodeia. Fatos, pessoas, movimentos e sons, nada lhe passa despercebido. Capta, analisa, entende e distingui com grande facilidade o impacto e a amplitude das consequências de qualquer movimentação em torno de si.</frase>
        <frase>Consegue obter elementos suficientes para formar juízo de valor, mesmo com informações incompletas ou impalpáveis.</frase>
        <frase>Guarda para si muitas informações que capta ao seu redor. Utilizando-se delas em sua própria rotina.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Intuição</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Apesar de ser intuitiva, tem dificuldade para entender o lado subjetivo de alguns fatos, pois, para ela, o que realmente importa é o fato em si. Não consegue perceber a dimensão da subjetividade, estabelecer significado ou conexões entre a subjetividade e a realidade e suas consequências. Tem certa dificuldade para acreditar em pensamentos subjetivos. Tem senso prático. Quando alguma atitude mais subjetiva a estimular, poderá sentir-se envolvida por ela e até mesmo experimentá-la, mas sempre pensará em como esse movimento poderá se tornar prático, especialmente se isso lhe trouxer resultados financeiros.</frase>
        <frase>Às vezes ela tem a impressão de "adivinhar" às coisas. Ela tem a capacidade de ouvir e seguir seus sentimentos e suas intuições.</frase>
        <frase>Ela possui bagagem ampla e profunda e nem sempre estas informações foram obtidas nos livros, pois ela consegue captar conhecimento e soluções nas observações que faz do meio e do processamento de seus próprios pensamentos.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Criticidade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Consegue refletir sobre si mesma, sobre sua capacidade e sobre seus pontos fracos.</frase>
        <frase>É bastante exigente com tudo o que diz respeito à qualidade e a resultados.</frase>
        <frase>É uma líder nata: adora conferir responsabilidades ajudando as pessoas a caminharem com suas próprias pernas. Mas, ao delegar, será crítica quanto à entrega.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Decisão racional</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Tem facilidade para concretizar seus desejos profissionais. É realista diante dos fatos, centrada no presente, mas poderá ser algumas vezes emocional na tomada de decisão.</frase>
        <frase>É importante que se detenha para analisar cada ponto, fato ou elemento que possam ajudá-la a formar o juízo a respeito dos assuntos mais críticos. Sua primeira aproximação poderá apresentar tendência mais emocional. Isto porque considera de grande importância relacionar os assuntos considerando a emoção.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Criatividade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Criativa, responde de forma rápida aos estímulos recebidos do meio circundante. Mesmo que suas idéias sejam contrárias as regras já estabelecidas.</frase>
        <frase>Como todo sonhador, muitas vezes, para explorar sua imaginação fértil e vivaz, poderá se recolher em si mesma. Somente dessa forma encontrará a quietude necessária a todo processo criativo.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Energia</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Possui um nível de energia bastante alto. Trabalha com afinco e de maneira incansável, tendo em vista o seu maior objetivo, que é conquistar o sucesso profissional. A velocidade com a qual faz as coisas tem um único objetivo: atingir o sucesso. Procura sempre pelo melhor.</frase>
        <frase>Possui alto nível de vigor físico. Essa energia possibilita estar alerta e atenta por muito tempo.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Um pouco mais</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Possui um espírito altamente determinado e bastante tenaz.</frase>
        <frase>Para ela, é bastante importante se destacar, ser diferente dos outros profissionais à sua volta.</frase>
        <frase>É importante ter a consideração e o respeito de outros profissionais; por isso, sempre que procura se destacar, o faz sem usar um tom ameaçador.</frase>
        <frase>Não gosta de ficar em segundo plano; é importante ser apreciada e alcançar o primeiro lugar.</frase>
        <frase>Seu espírito persistente e tenaz a faz seguir adiante.</frase>
        <frase>Não se abate diante da primeira dificuldade; em vez disso, ganha força para seguir em seus projetos.</frase>
        <frase>Possui poucos mas verdadeiros amigos. Cultiva amizades de longa data.</frase>
        <frase>Não vive apenas para sua família, tem outros interesses. Mas tem uma preocupação grande em saber que todos estão bem.</frase>
        <frase>Exerce uma influência positiva sobre seus colegas e parceiros, incentivando-os a seguir em busca do sucesso.</frase>
        <frase>É uma excelente conselheira profissional para seus colegas e parceiros de trabalho.</frase>
        <frase>Sua aguçada autopercepção lhe permite seguir seus instintos de forma segura, fazendo a vida fluir com naturalidade.</frase>
        <frase>Dá ouvidos à sua voz interior e segue seus sentimentos e intuições em vez de se deixar guiar cegamente pelos conselhos de outras pessoas. É essa sabedoria interior que também lhe permite ajudar os outros.</frase>
        <frase>Tem plena consciência de que a vida é composta de ciclos de crescimento, de desenvolvimento e de aprendizado. Encara toda situação adversa de maneira positiva, pois é capaz de reconhecer nela a grande oportunidade de aprendizado que traz. Dessa forma, a adversidade se transmuta em experiência valiosa.</frase>
        <frase>Sente necessidade de segurança e está sempre disposta a ajudar sua família, seus amigos e seus colegas de trabalho.</frase>
        <frase>Sua incansável persistência é uma de suas características mais marcantes.</frase>
        <frase>Possui capacidade de controlar suas próprias emoções e sentimentos.</frase>
        <frase>É pensadora e pesquisadora.</frase>
        <frase>Normalmente, goza de boa saúde, é saudável, pois está sempre sintonizada com o próprio corpo e com suas necessidades básicas.</frase>
        <frase>Apesar de ter dificuldade de reconhecer as necessidades mais sutis de seus subordinados, busca ser a provedora deles, bem como de seus próprios filhos.</frase>
        <frase>Seu constante e contagiante bom humor é um de seus traços mais marcantes.</frase>
        <frase>É uma profissional que utiliza a inteligência associada à força para desenvolver todo e qualquer trabalho pelo qual seja responsável. Não se deixa abater, tem capacidade de prosseguir com alegria e esperança inquebrantáveis mesmo em momentos de grandes dificuldades.</frase>
        <frase>Possui força interior extraordinária para conduzir e concretizar seus planos.</frase>
        <frase>Apesar do receio que possa eventualmente sentir, sempre procura a ação imediata para a solução dos problemas que lhe afligem.</frase>
        <frase>Bastante determinada em atingir suas metas e realizar seus ideais.</frase>
        <frase>Acredita plenamente na sua capacidade de concretizar seus objetivos e planos.</frase>
        <frase>Nos momentos em que sente receio, não se intimida; em vez disso, se enche de coragem para enfrentar as dificuldades. Talvez por esse motivo se sensibilize tanto com as dificuldades enfrentadas por outros profissionais.</frase>
        <frase>Tem grande capacidade e disposição para ajudar todos ao seu redor. Para ela, lealdade é fundamental; por isso, busca essa postura incansavelmente em seus relacionamentos.</frase>
        <frase>Tem um profundo respeito por todos os profissionais que sabem guardar sigilo.</frase>
        <frase>É vaidosa, mas não com relação aos aspectos físicos, pois valoriza muito mais a inteligência do que acessórios que possa usar.</frase>
        <frase>Apesar de buscar conforto, não precisa de "grandes luxos" para se sentir realizada.</frase>
        <frase>Faz e segue suas próprias leis emocionais e espera que os outros também as sigam.</frase>
        <frase>Sabe que suas vitórias são mérito seu e se orgulha disso.</frase>
        <frase>Sente uma enorme satisfação pessoal que dispensa recompensas, embora, muitas vezes, simplesmente as atraia. De fato, é um verdadeiro ímã: emana uma força poderosa mesmo quando não está envolvida em grandes transações.</frase>
        <frase>Todo o patrimônio por conquistado pode significar pouco para ela se não vier acompanhado de equilíbrio espiritual.</frase>
        <frase>De vez em quando, é capaz de interromper sua rotina do dia-a-dia para buscar aquela paz interior que revigora seu espírito desgastado pela vida agitada.</frase>
        <frase>Na verdade, todo o seu sucesso decorre da sua perfeita sintonia com o seu eu interior.</frase>
        <frase>Aprecia tudo o que é belo; tem um gosto especial pelas artes, de maneira geral.</frase>
        <frase>Para ela, as amizades são bastante valiosas, sejam de caráter social ou profissional.</frase>
        <frase>Precisa receber elogios e ter perspectivas concretas para se sentir suficientemente motivada. Para ela, é bastante importante ser reconhecida por seus líderes, pares e liderados. Sua determinação está relacionada com o desejo de querer ser vista como boa no que faz.</frase>
        <frase>Sabe separar os aspectos profissionais e familiares; porém, se algo de errado acontecer com alguém de sua família, poderá ver sua produtividade cair.</frase>
        <frase>Além de elogios e reconhecimento, precisa de prêmios e de crescimento profissional.</frase>
        <frase>Como fator secundário de motivação, gosta de viajar, conhecer novos lugares, novas culturas.</frase>
        <frase>Tem capacidade de transformar os seus medos em energia altamente dinâmica, da qual poderá tirar proveito utilizando-a em seu benefício.</frase>
        <frase>Para se sentir mais segura e confortável, precisa ter controle das situações, sejam elas quais forem; por isso, tem a intenção (ilusão) de controlar a vida e o mundo.</frase>
        <frase>Seu espírito incansável a faz querer mais e mais, muito além de tudo aquilo que já conquistou.</frase>
        <frase>Às vezes, poderá gostar de dominar as pessoas, já que isso lhe transmite uma sensação de poder que tanto aprecia.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
  </secoes>
</laudo>
