<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<laudo>
  <codigo>093</codigo>
  <genero>masc</genero>
  <conjugacao>2p</conjugacao>
  <secoes>
    <secao>
      <titulo>Liderança</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Permite que os outros profissionais participem de seus planos e projetos. Tem confiança em seus liderados.</frase>
        <frase>Preocupa-se com recompensas, mas na sua opinião a maior delas sempre será a satisfação pessoal de ter realizado um bom trabalho, de ter atingido seus ideais. Sente-se auto-suficiente para realizar qualquer tipo de trabalho e em qualquer área.</frase>
        <frase>Procura conforto e bem-estar. Sua determinação dá a tônica de sua personalidade. Você é movido por um desejo imenso de atingir todas as metas que estabeleceu para si na vida.</frase>
        <frase>Quando divide a liderança ou o controle de alguns projetos, poderá sentir-se vulnerável ou se incomodar em ter que seguir caminhos determinados ou planejados por outras pessoas. Pode parecer conflitante, mas, quando permite ser liderado, pensa que não é capaz de liderar, mas, ao liderar, poderá fazê-lo de forma mais individualista, sem ouvir as opiniões de outros profissionais. Encontra o equilíbrio quando se permite liderar e ainda assim mantém a capacidade de ouvir e aprender com seus liderados.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Empreendedorismo</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Procura por novas oportunidades onde quer que esteja.</frase>
        <frase>Seus esforços estão focados na busca pelo êxito, pelo progresso e por novas oportunidades.</frase>
        <frase>Apesar de empreendedor, é cooperativo e não tem problema nenhum em delegar tarefas, especialmente se as considerar sem muita relevância.</frase>
        <frase>É bastante eficaz em todas as iniciativas que empreende. Consegue dar prosseguimento e finalmente concretizar todos os projetos que inicia.</frase>
        <frase>Busca assumir grandes responsabilidades, pois tem grande confiança em seu potencial. Tem grande potencial e habilidade para executar mesmo os trabalhos mais difíceis ou ainda não desenvolvidos até então.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Comunicação</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Gosta da vida social. Preza muito suas amizades. Preserva seus amigos. Tem um espírito alegre e extrovertido. Amável e comunicativo tem grande facilidade para construir relacionamentos de amizade.</frase>
        <frase>Não tem medo de ser genuíno e autêntico nas relações com os profissionais que o cercam.</frase>
        <frase>Bom ouvinte, sua mente aberta faz com que as pessoas encontrem em você um verdadeiro ombro amigo.</frase>
        <frase>Sua maior ambição está em obter conforto. Adora se reunir com os membros de sua equipe por considerá-los seus grandes amigos. Não gosta de se sentir isolado. Adora viajar e conhecer lugares diferentes. Gosta e necessita estar cercado de pessoas. Aprecia todo tipo de festas, comemorações, reuniões profissionais e familiares. Gosta de dança e expressão corporal. Mesmo assim gosta de reservar alguns momentos para dedicar-se a si mesmo.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Argumentação</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Busca sempre ter autocontrole com relação aos seus instintos. Quando apresenta uma nova idéia ou vende um novo projeto, vale-se de seu poder de convencimento para atingir seus objetivos.</frase>
        <frase>Lidera através da inspiração. Sem muito esforço, você é capaz de motivar os profissionais à sua volta a fazerem o que tem que ser feito. Eles percebem seu estilo animado e otimista. Seu comando e estilo são o de uma pessoa persuasiva e que respeita as individualidades. Gosta de trabalhar em equipe, aprecia estimular cada subordinado ou par a enfrentarem desafios. Transmite confiança.</frase>
        <frase>Não é presunçoso e não tem uma postura arrogante ao lidar com outras pessoas. Tem facilidade para lidar com o público. Exerce uma influência positiva sobre as pessoas, sendo capaz de motivá-las de maneira poderosa e efetiva. Relaciona-se com pessoas de um nível social mais elevado de forma segura e desenvolta.</frase>
        <frase>Devido ao seu intenso poder de magnetismo, consegue dominar a conversa, mesmo quando entre estranhos.</frase>
        <frase>Sabe como utilizar sua força e poder de forma diplomática e envolvente.</frase>
        <frase>Não usa sua força, mas, sim, seu poder de persuasão para atingir seus objetivos.</frase>
        <frase>Tem capacidade de levar suas ambições adiante e de criar oportunidades ou aproveitar as que surgem. Você é capaz de concentrar todas as suas energias criativas para obter bons resultados, agindo da mesma maneira para ajudar os outros. Você exerce uma força altamente inspiradora sobre todas as pessoas ao seu redor.</frase>
        <frase>Seu carisma faz com que você seja admirado e respeitado por pessoas de interesses diferentes, que enxergam em você um conselheiro ou guru.</frase>
        <frase>Possui alta capacidade de persuadir as pessoas. Consegue facilmente conduzi-las para conseguir que as coisas sejam feitas, muitas vezes apenas do seu jeito. Pode acabar por seduzi-las a fazer o que você quer sem refletirem se é o mesmo que desejam. Os profissionais à sua volta podem sentir que não estão compartilhando de decisões em equipe. Para não ser unilateral, terá que entender que os resultados dessas ações podem ser um grande exercício.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Velocidade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>É agitado, ansioso e tem um forte senso de urgência. Impaciente, quer que tudo seja feito da melhor maneira possível no espaço mais curto de tempo. Seu raciocínio bastante rápido e aguçado lhe permite usar sua inteligência de forma bastante prática. Não gosta de ter que esperar por resultados.</frase>
        <frase>Está sempre com pressa e imprime ritmo acelerado em todos os afazeres, mesmo que a tarefa não exija prazo.</frase>
        <frase>Antecipa-se. Tem habilidade para executar várias tarefas ao mesmo tempo. Sente-se incomodado com pessoas muito calmas e lentas, pois imprime ritmo acelerado a si e aos outros. Pode demonstrar impaciência no andar, no falar e no gestual.</frase>
        <frase>Quer fazer tudo ao mesmo tempo, com bons resultados e em curto espaço de tempo.</frase>
        <frase>Aceita afazeres sem calcular o tempo necessário para a execução, sobrecarregando-se por consequência.</frase>
        <frase>Preocupa-se com prazos dos trabalhos sob sua responsabilidade. Portanto torna-se ansioso quando não consegue cumprir ou é pressionado.</frase>
        <frase>Sente-se entediado quando a situação não traz resultados em curto espaço de tempo.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Praticidade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Procura canalizar toda a sua força para a ação, a fim de concretizar seis ideais.</frase>
        <frase>Você possui senso prático e capacidade para a realização de tarefas ou diversas tarefas em curto espaço de tempo. O que não impede que o faça de forma eficaz e competente. Não desperdiça tempo, define rapidamente que atitude tomar para atingir seus objetivos. Parece que sempre tem uma estratégia pronta a seguir. Não se intimida com a quantidade de afazeres.</frase>
        <frase>O tempo não é o fator determinante para suas atitudes. Estas são inerentes a sua forma efusiva de realizar seus intentos e suas responsabilidades.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Detalhe</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Você procura sempre as razões para os fatos, especialmente os relacionados à vida em particular. Sempre o faz com detalhes e precisão.</frase>
        <frase>Você é detalhista, minucioso e perfeccionista. Aprecia um trabalho bem elaborado, que envolva vários detalhes. Aprecia também organizar uma reunião de amigos, uma equipe que tem um projeto específico para atingir. Até mesmo com relação à sua aparência; gosta de sentir-se bem arrumado.</frase>
        <frase>Sabe a diferença entre sonhar e realizar. Procura estudar todos os detalhes de qualquer empreitada para não se frustrar e sentir-se rejeitado.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Organização</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Como tem grande habilidade para gerenciar seu tempo de maneira organizada e eficiente, consegue desenvolver mais de um trabalho ao mesmo tempo.</frase>
        <frase>Muito eficiente. Cuidadoso, organizado. Nada passa imune pela sua avaliação. É muito crítico e fala tudo o que pensa. Não gosta de cometer injustiças, por isso pondera tudo o que fala e faz.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Cumpridor de normas</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Mesmo respeitando regras, não necessita da aprovação das outras pessoas, pois é satisfeito consigo mesmo, com a maneira como é.</frase>
        <frase>É correto e responsável ao desempenhar suas tarefas. Não se importa em ter que assumir a responsabilidade pela entrega de qualquer projeto.</frase>
        <frase>Empenha-se em refletir sobre suas experiências. Considera importante entender seus propósitos. Não tem reservas ao assumir a responsabilidade pelo seu desempenho ou pelas suas atitudes. É uma pessoa bastante consciente de seus direitos e deveres.</frase>
        <frase>Profissional  comprometido com a empresa leva a cabo todos os propósitos e estratégias dela.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Percepção</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Possui percepção aguçada. Tem  confiança em si mesmo e em suas habilidades para gerenciar as mais variadas situações.</frase>
        <frase>Você é sensível a qualquer alteração em tudo que o rodeia. Fatos, pessoas, movimentos e sons, nada lhe passa despercebido. Capta, analisa, entende e distingui com grande facilidade o impacto e a amplitude das consequências de qualquer movimentação em torno de si.</frase>
        <frase>Consegue obter elementos suficientes para formar juízo de valor, mesmo com informações incompletas ou impalpáveis.</frase>
        <frase>Guarda para si muitas informações que capta ao seu redor. Utilizando-se delas em sua própria rotina.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Intuição</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Mesmo sendo bastante intuitivo, é concreto, procura de forma objetiva e lógica, razões para os fatos, porém tem consciência de sua capacidade de enxergar além da razão. Sabe que possui forte intuição sobre problemas ou situações novas. Quando ninguém percebe o lado subjetivo, você encontra respostas e caminhos a seguir. Acredita que esse "feeling" pode lhe trazer ações concretas para a solução de problemas.</frase>
        <frase>Mesmo diante de situações difíceis, não fica se lamentando, sempre acredita que poderá ter saídas oriundas  da sua intuição, sempre acredita num final produtivo e de superação. Os desafios não inibem suas ações, não o deixam estagnado.</frase>
        <frase>Antes de tomar qualquer decisão, você coloca a sua lógica em ação, mesmo sendo intuitivo, analisa exaustivamente os fatos. Apesar de não delegar aos outros a tarefa de tomar as decisões, você está sempre aberto e gosta de trocar idéias e ouvir o que outras pessoas têm a dizer, trabalhando junto com elas no intuito de encontrar uma solução satisfatória para as questões que possam eventualmente surgir.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Criticidade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Como na maioria das vezes não adota uma atitude defensiva, recebe positivamente as críticas de outras pessoas por entender que todos têm o direito de expressar-se livremente.</frase>
        <frase>É cauteloso com relação aos seus gastos; mesmo tendo desejo de adquirir bens, o faz com parcimônia.</frase>
        <frase>É bastante crítico e exigente consigo mesmo e fará tudo o que considerar verdadeiramente importante para o processo evolutivo de sua carreira. Tem plena consciência de que seu sucesso dependerá diretamente de suas atitudes e esforço.</frase>
        <frase>Observador, consegue enxergar os dois lados de um problema. Entretanto, você sempre tem o cuidado de ser delicado e diplomático em suas respostas. Por outro lado, você poderá ser bastante exigente, criterioso e seletivo com relação às pessoas que vão desfrutar da sua intimidade.</frase>
        <frase>Tornando-se mais confiante por meio de suas realizações, procurará mais e mais reconhecimento através de recompensas. E, por consequência, seja mais rigoroso e exigente consigo mesmo.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Decisão racional</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Busca analisar de forma imparcial e entender as razões e motivações inconscientes que levaram outros profissionais a tomarem determinadas atitudes.</frase>
        <frase>Você decide de forma a considerar a lógica e a razão. Age com determinismo e assertividade considerando fatos concretos. Usa o bom senso da lógica para atingir de forma eficaz os seus objetivos.</frase>
        <frase>Poderá ser questionado quanto à eficácia de suas decisões, pelas pessoas que não possuem a mesma facilidade de discernir e dar uma justa solução de forma imediata e racional.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Criatividade</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Acredita em seu poder criativo e imaginação para realizar seus objetivos.</frase>
        <frase>Às vezes, você pode transmitir um ar de superioridade ou parecer distante, talvez porque goste de se sentir exclusivo e diferente em tudo. Gosta de ser notado e usa toda a sua criatividade para atingir o seu intento.</frase>
        <frase>Como é curioso por natureza, tem interesse em aprender sobre os mais variados assuntos, muitas vezes até fora da sua área de atuação.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Energia</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Trabalha com afinco, não recusa atividades, mesmo que cansativas ou difíceis. Procura, antes, preparar-se para desempenhá-las.</frase>
        <frase>Traça metas ambiciosas, pois tem confiança de que é capaz de atingi-las. Tem coragem e força para desempenhar suas atividades. Não é superficial no envolvimento das suas atividades. É responsável quanto à entrega de seus deveres. O que o ajuda bastante, nesse sentido, é seu alto nível de energia, capacidade para estar alerta e atento por muito tempo.</frase>
        <frase>Busca ocupar cargos de destaque e trabalha com afinco para isso.</frase>
        <frase>Seu espírito vivaz e inventivo lhe dá a capacidade de formular conceitos e conceber idéias que serão mais tarde viabilizadas através de seu enorme poder de concentração. Alerta e atento. Tudo o que faz o faz com incrível intensidade. Mesmo quando cansado ou doente, possui uma vitalidade incrível.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
    <secao>
      <titulo>Um pouco mais</titulo>
      <conteudo>
        <frase>Não se deixa iludir, mas é esperançoso e acha que tudo dará certo. É otimista por natureza. Sempre de bem com a vida, não se permite e não gosta de ficar mal-humorado por muito tempo. Tem capacidade para superar situações ou fases difíceis.</frase>
        <frase>É dotado de grande sensibilidade, inclusive para trabalhos artísticos. Possui destreza manual. Adora e respeita os animais e a natureza. De um modo geral, aprecia trabalhos ligados à natureza e à cultura.</frase>
        <frase>Respeita os profissionais e procura entender como eles são, mesmo que sejam diferentes de você.</frase>
        <frase>Tem força de vontade e inspiração.</frase>
        <frase>Busca realização e satisfação profissional.</frase>
        <frase>Tem um profundo conhecimento de si mesmo, de suas forças e de suas fraquezas.</frase>
        <frase>Não guarda ressentimentos ou rancor dos profissionais à sua volta, como também não guarda ressentimentos por muito tempo. Sabe claramente qual é a diferença entre humildade e humilhação.</frase>
        <frase>Persegue seus objetivos com tenacidade e obstinação.</frase>
        <frase>A aptidão por deixar-se notar é bastante enfatizada. Sente-se realizado quando é visto pelas lentes do brilhantismo e da suntuosidade.</frase>
        <frase>As viagens que faz não são para lugares e sim para seu interior, para seu mundo particular. Gosta, sente prazer e necessidade de estar consigo mesmo. Gosta de se questionar e refletir sobre a forma como vive, quem realmente é e o que lhe dá prazer e o faz feliz.</frase>
        <frase>Sua intenção é entender como se relaciona com as pessoas. Elas são importantes no seu dia-a-dia; gosta de trabalhar em equipe.</frase>
        <frase>Confia em você mesmo, pois sabe que a melhor forma de lidar com desafios é enfrentá-los. É confiante de que tudo dará certo, como planejou.</frase>
        <frase>As atividades físicas que remetem a pensar sobre a vida, a pensar sobre você e seus relacionamentos lhe proporcionam prazer.</frase>
        <frase>Aceita o fato de que altos e baixos fazem parte da vida e de que viver é sempre estar pronto para recomeçar quantas vezes for necessário. Procura compreender as mudanças que ocorrem em sua vida e busca tirar o máximo proveito delas.</frase>
        <frase>Caridoso, você é capaz de se interessar e de compreender verdadeiramente os seus semelhantes, ajudando-os com coragem e, acima de tudo, sabedoria.</frase>
        <frase>Como o seu trabalho lhe dá prazer, não se importa de trabalhar muito.</frase>
        <frase>Tem aproximação bastante lógica e ponderada com questões relacionadas aos aspectos financeiros, gastos e investimentos.</frase>
        <frase>Tem senso e consciência do que é correto e busca agir de forma justa quando julga algo ou alguma atitude dos profissionais com os quais trabalha. Como, para você, a cumplicidade é importante, espera o mesmo de sua equipe, pares e chefia. Está sempre em busca constante por equilíbrio.</frase>
        <frase>Sabe que a condição para se ter um presente mais harmônico é compreender e aprender com atitudes passadas. Conhece-se bem e é bastante centrado em seus valores e propósitos.</frase>
        <frase>Consegue entender as consequências de atitudes por você tomadas anteriormente.</frase>
        <frase>Encontra em seu próprio centro intelectual sua fonte de tranquilidade e de repouso. Normalmente, age com maturidade, sabedoria e equilíbrio.</frase>
        <frase>Como é profissionalmente vaidoso, procurará sempre lugares de destaque em seu trabalho.</frase>
        <frase>Às vezes, pode ter uma atitude maternal; expõe sua capacidade de proteção.</frase>
        <frase>Precisa ter o controle da situação para se sentir mais confortável e satisfeito.</frase>
        <frase>Consegue enfrentar as mais diversas contrariedades com resignação.</frase>
        <frase>De fato, você tem um desejo imenso de servir de inspiração para outras pessoas. Mas, apesar disso, você também deseja ser inspirado e acaba atraindo pessoas iluminadas que podem estimulá-lo. Você acredita piamente que todas as pessoas têm algo a lhe ensinar.</frase>
        <frase>Intelectual, você tem sede de conhecimento e sente uma enorme necessidade de estudar.</frase>
        <frase>Você está sempre aberto a inovação e a renovação. Você gosta e procura fazer coisas novas, não se apegando a uma pessoa, projeto ou idéia por muito tempo. Mesmo que, durante sua vida inteira, tenha que trabalhar com as mesmas pessoas ou na mesma atividade, você certamente aprenderá a encontrar maneiras de renovar e inovar a cada dia.</frase>
        <frase>É importante sentir-se seguro, fazer planejamento, se preparar muito antes de assumir um novo desafio ou responsabilidades ainda desconhecidas. Gosta de ter sucesso, se incomoda quando não atinge suas metas. Aprender e estudar sobre uma nova função ou responsabilidade o torna mais seguro de que conseguirá desempenhá-la.</frase>
        <frase>Por vezes, pára e relaciona os bens financeiros que seu sucesso lhe proporcionou. Eles são fruto de seu empenho. Gosta de divulgá-los, pois entende que refletem sua capacidade de realização.</frase>
        <frase>Empenha-se em trabalhar arduamente, por vezes se esquece de que precisa de momentos de tranquilidade e descanso.</frase>
        <frase>Ficará incomodado ao perceber que trabalhou incansavelmente por longos períodos e que, apesar de ter conquistado recompensas pelo trabalho, abdicou de momentos com a família ou de lazer.</frase>
        <frase>Não se sentirá confortável em exibir suas conquistas quando perceber que não reconheceu a importância do trabalho em equipe. O que pode deixá-lo mais confortável é a busca interior de suas qualidades.</frase>
        <frase>Sabe que, sendo exibicionista, se distanciará de seus propósitos como ser humano. Retoma seu equilíbrio quando valoriza a capacidade de todos à sua volta e entende que todos têm qualidades importantes. Aceita o fato de ter conquistado recompensas, pois é capaz e merecedor delas, mas procurará entender que o relacionamento com pessoas diferentes pode lhe acrescentar maior bem-estar.</frase>
        <frase>Determina que percorrerá caminhos difíceis, mas que esses caminhos lhe trarão grandes realizações. Tem confiança de que será bem-sucedido, pois é muito empenhado. Mesmo que, algumas vezes, se surpreenda com o sucesso a ponto de assustar-se. É interessante, pois são duas possibilidades distintas. Uma é a de sentir certo receio do sucesso e a outra é a de se vangloriar com seus feitos.</frase>
        <frase>Procura gerenciar essas possibilidades permitindo-se ser um profissional bem-sucedido e encontrando conforto na forma empática como se relaciona com os profissionais com os quais trabalha.</frase>
        <frase>Não consegue conviver ou compactuar com injustiças. Não suporta incongruências nas ordens que recebe, pois espera que sejam dadas com equilíbrio e discernimento.</frase>
        <frase>Dá extremo valor à fidelidade, seja nas ações ou nos pensamentos.</frase>
        <frase>Necessita de cargos que lhe confiram controle da situação.</frase>
      </conteudo>
    </secao>
  </secoes>
</laudo>
